125宗確診> HIV愛滋病病毒 >2020年第三季

96名男性，29名女性。53人 (同性或雙性接觸)、34人(異性接觸)、38人(不確定)

衞生署衞生防護中心於二○二○年第三季接獲125宗感染人類免疫力缺乏病毒（愛滋病病毒）的新增個案。自一九八四年以來，愛滋病病毒感染呈報個案累積至10 675宗。

該季的125宗愛滋病病毒感染新增個案涉及96名男性及29名女性。其中，53人透過同性或雙性性接觸受感染，34人透過異性性接觸受感染，而餘下38宗個案的傳播途徑因呈報時資料不足而暫時未能確定。

此外，季內錄得32宗愛滋病新增個案呈報，其中16宗（50%）透過同性或雙性性接觸受感染，13宗（41%）透過異性性接觸受感染，而餘下三宗個案（9%）的傳播途徑因呈報時資料不足而暫時未能確定。自一九八五年以來，本港愛滋病確診呈報個案累積有2 208宗。

死基佬屌屎忽

好似見唔到異性接觸數字咁

好似見唔到有女人咁

好撚癲
一季成百人中

武肺:am i a 粥 to u

其實上一季第2季仲多，有成141宗，今季叫做跌咗啲

跌左係因為lockdown咋 唔lock仲多

lockdown 先多

未有足夠數據分析疫情對感染HIV數字嘅影響，不過客觀觀察，頭3季數字上係比去年上升咗

唔知會唔會同wfh、停課、失業、開工不足有關

如果我帶套扑，無環吹，中既機會有幾大？

機會好低喇，你好似唔係好知HIV傳染途徑咁喎
如果人體嘅傷口或粘膜層直接接觸到感染者帶病毒之血液或性體液，會有感染風險。咁依家你帶住個套屌，龜頭口尿道粘膜咪接觸唔到對方體液囉，咪即係低風險囉